遊行時搬雜物阻電車路 婦人獲判緩刑

網民於今年5月24日發起「反國安法」港島遊行，期間有人堵路，一名年近6旬婦人將雜物放在灣仔軒尼詩道481號外的電車路，遭警員發現後拘捕。她昨日（15日）在東區法院承認一項在公眾地方造成阻礙罪，總裁判官蘇惠德今日（16日）聽取婦人求情後，決定判她監禁4日但緩刑12個月。

59歲被告張惠珍報稱主婦。今天她在庭上觀看事發當晚約9時拍攝的影片後，確認拍到她將垃圾搬出馬硌。她親自求情表示：「見到住警察宿舍個女仔賣冰都可以放生，國安法又好短時間推出黎，又唔諮詢，又唔畀人上街表達訴求，嗰日我係激動少少，第一次咁做，都喺北角警署坐咗48小時，希望畀機會我唔使入獄。」

總裁判官蘇惠德判刑時指，被告的行為影響其他市民及道路使用者，會造成危險，強調即使被告有權有自己意見，也要以合法方式表達，經考慮下判被告入獄4天但緩刑12個月，被告聞判後連聲：「多謝法官」。